{
    "question": "Jelaskan tentang proses metabolisme karbohidrat!\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Proses metabolisme karbohidrat<span>\u00a0merupakan rangkaian proses pembentukan energi di dalam tubuh yang bersumber dari karbohidrat</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Proses metabolisme karbohidrat, protein dan lemak daalam sel tubuh manusia, satu  <br>\nsama lain saling terkait. Ketiga proses metabolsime tersebut akan melewati senyawa  <br>\nasetil CO-A, sebagai senyawa antara untuk memasuki siklus Krebs.  <br>\nBegitu pula apabila terjadi kelebihan sintesis glukosa, maka dalam tubuh akan  <br>\ndiubah menjadi senyawa lemak sebagai cadangan energi.  <span>Proses metabolisme karbohidrat<span>\u00a0merupakan rangkaian proses pembentukan energi di dalam tubuh yang bersumber dari karbohidrat</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "organel-sel-yang-dimiliki-paramecium-spadalah-597",
            "question": "Organel sel yang dimiliki paramecium sp.adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "endoplasma, vakuola kontraktil, cilia trikosis, valuola makanan, peristom, makronukleus, mikronukleus, sitoplasma, sitopige",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-sporangiofor-dan-konidiofor-452",
            "question": "Apakah perbedaan antara sporangiofor dan konidiofor\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sporangiophore, Sporangiafor (pada jamur): hifa yg mempunyai satu atw \nlebih sporangium,kadang-kadang secara morfologis berbeda dri hifa \nvegetatif <br><br>\nConidiophore--&gt;Conidium: spora aseksual jamur tertentu, terputus secara eksternal di ujung hifa khusus(konidiofor)  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ada-siklus-hidup-plasmodium-sp-yang-singkat-dan-mudah-unt-321",
            "question": "Apakah ada siklus hidup plasmodium sp yang singkat, dan mudah untuk di hafal dengan cepat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daur hidup Plasmodium ada dua, yaitu:\n<br><br>(a)\u00a0 Fase di dalam tubuh nyamuk (fase sporogoni)\n\n<br>\n\nDi dalam tubuh nyamuk ini terlihat \nPlasmodium melakukan reproduksi secara seksual. Pada tubuh nyamuk, spora\n berubah menjadi makrogamet dan mikrogamet, kemudian bersatu dan \nmembentuk zigot yang menembus dinding usus nyamuk. Di dalam dinding usus\n tersebut zigot akan berubah menjadi ookinet ookista sporozoit, kemudian\n bergerak menuju kelenjar liur nyamuk. Sporozoit ini akan menghasilkan \nspora seksual yang akan masuk dalam tubuh manusia melalui gigitan \nnyamuk.\n<span>\n<br></span>\n\n<br>\n\n(b)\u00a0 Fase di dalam tubuh manusia (fase skizogoni)\n<span>\nSetelah tubuh manusia terkena gigitan \nnyamuk malaria, sporozoit masuk dalam darah manusia dan menuju ke \nsel-sel hati. Di dalam hati ini sporozoit akan membelah dan membentuk \nmerozoit, akibatnya sel-sel hati banyak yang rusak. Selanjutnya, \nmerozoit akan menyerang atau menginfeksi eritrosit. Di dalam eritrosit, \nmerozoit akan membelah diri dan menghasilkan lebih banyak merozoit. \nDengan demikian, ia akan menyerang atau menginfeksi pada eritrosit \nlainnya yang menyebabkan eritrosit menjadi rusak, pecah, dan \nmengeluarkan merozoit baru. Pada saat inilah dikeluarkan racun dari \ndalam tubuh manusia sehingga menyebabkan tubuh manusia menjadi demam. \nMerozoit ini dapat juga membentuk gametosit apabila terisap oleh nyamuk \n(pada saat menggigit) sehingga siklusnya akan terulang lagi dalam tubuh \nnyamuk, demikian seterusnya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-dilakukan-uji-biuret-dan-million-pada-putih-903",
            "question": "Apa yang terjadi jika dilakukan uji biuret dan million pada putih telur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan putih telur yang di tambahkan 40% NaOH 2 ml dan Penambahan 0,1 % CuSO4 menghasilkan perubahan Warna menjadi warna ungu. Ini berarti\u00a0<span>Pada uji biuret, awalnya larutan putih telur berwarna putih, kemudian ketika ditambahkan dengan 10% KOH, larutan berubah menjadi berwarna putih memudar yang tidak teratur, setelah itu ketika ditambahkan dengan 15 tetes CuSO4, larutan berubah menjadi berwarna ungu.\u00a0</span>Dalam hal ini terbentuknya warna ungu\u00a0 menunjukkan bahwa pada larutan putih telur tersebut mengandung protein<span>\u00a0dan memiliki ikatan peptide.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Putih telur menjadi berwarna ungu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-lumut-dikelompokkan-ke-dalam-tumbuhan-kormofita-394",
            "question": "Mengapa tumbuhan lumut dikelompokkan ke dalam tumbuhan kormofita berspora dan atrakeofita ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Lumut</strong><br><strong>Kata Kunci : Atrakeofita, Kormofita Berspora</strong><br><br><br><br><p>Lumut dikelompokkan kedalam tumbuhan kormofita berspora\nkarena lumut merupakan tumbuhan yang memiliki dan menghasilkan spora guna\nperkembangbiakannya. Spora pada lumut sendiri merupakan satu atau beberapa sel baik\nhaploid maupun diploid yang terbungkus oleh lapisan pelindung. Fungsi spora pada\nlumut adalah sebagai alat persebaran (dispersi) mirip dengan biji.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun lumut termasuk kedalam tumbuhan atrakeofita\ndikarenakan lumut merupakan tumbuhan yang tak berpembuluh yakni tidak memiliki\npembuluh angkut yaitu Xilem (pembuluh kayu) dan Floem (pembuluh tapis),\nmelainkan pengangkutan zat pada lumut berlangsung secara difusi dari sel ke sel\nyang tersusun seperti jala.</p>\n\n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asma-termasuk-penyakit-turunan-jelaskan-290",
            "question": "Apakah asma termasuk penyakit turunan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, orang tua yang memiliki penyakit asma memiliki kemungkinan 50% untuk anaknya terkena penyakit asma",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, misalnya jika salah satu atau kedua orang tua anda memiliki penyakit asma, anda sebagai anaknya memiliki kemungkinan mengidap penyakit yang sama 3 samapai 6 kali lebih besar.<br><br>*semoga bermanfaat sob*<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-bagaimana-cara-jamur-mendapatkan-nutrisi-dari-lingkungann-656",
            "question": "Uraikan bagaimana cara jamur mendapatkan nutrisi dari lingkungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jamur menyerap zat organik dari lingkungannya melelui hifa dan miselumnya agar mendapat makanan dari lingkungannya, karena jamur adalah tembuhan yang bersifat heterotrof<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sifat-yang-dimiliki-oleh-ekosistem-yang-seimbang-955",
            "question": "Jelaskan sifat yang dimiliki oleh ekosistem yang seimbang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jaran terjadi bencana dan kehidupan akan semakin maju<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu ciri-cirinya adalah : jumlah produsen lebih bayak dari konsumen..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-cacing-pipih-dapat-melakukan-pembelahan-diri-549",
            "question": "Mengapa cacing pipih dapat melakukan pembelahan diri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin karena sel-sel pada cacing pipih tidak pernah berhenti untuk berkembang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karenal sel nya yg selalu berkembang dan sesuai dengan cra perkembang bakannya yaitu dng cra fragmentasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-orang-albino-dikota-a-10-jiwa-dan-jumlah-penduduk-25-426",
            "question": "jika jumlah orang albino dikota A 10 jiwa dan jumlah penduduk 25.000 jiwa, maka frekuensi gen pembawa albino adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maka frekuensi orang yang albino yaitu sekita 45 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}